支那前十大 永泰輪胎聲請破產

繼黃豆進口商山東晨曦集團日前聲請破產後，中國大陸又一大型
企業因中美貿易摩擦而倒下，曾名列大陸前十大輪胎廠的山東永
泰集團傳出聲請破產清算的消息。大陸最高人民法院諮詢委員會
副主任杜萬華表示，中美貿易戰可能導致企業破產潮，人民法院
應當及早進行研判，甚至應考慮建立一個破產審判工作的平台。

上海第一財經報導，永泰集團鼎盛時有五千多名員工，曾進入全
球輪胎行業七十五強。界面新聞指出，山東省東營市中級人民法
院八月二日發布永泰集團破產清算報告，啟動該公司的破產清算
程序。

實際上，永泰集團破產主要與中美長久以來的貿易摩擦有關。中
國化工報表示，大陸是全球輪胎生產和出口大國，去年大陸生產
九點二七億條輪胎，其中出口交貨量達四點八億條，而美國多年
來一直是大陸輪胎第一大出口市場。

但中國橡膠工業協會輪胎分會秘書長史一峰指出，對大陸輪胎發
起「雙反」（反傾銷與反補貼）調查最多的國家也是美國。二○
○七年至今，美國對大陸非公路輪胎、乘用車輪胎、卡客車輪胎
等幾乎所有品類的輪胎產品，都祭出「雙反」調查。

除卡客車輪胎最終認定未對美國國內產業造成實質性損害或威脅
，其他輪胎品類均被徵收懲罰性關稅，涉及企業達四七九家。去
年大陸輪胎對北美市場的出口大幅下滑。其中，乘用車輪胎出口
衰退百分之廿一點七。

川普政府七月六日起對三四○億美元的大陸產品加徵百分之廿五
關稅，其中僅涉及航空輪胎產品。不過，在隨後公布的兩千億美
元擬加徵關稅的大陸商品清單中，幾乎囊括所有大陸輸美輪胎品
種。

杜萬華日前在人民法院報撰文，表示雖然中美貿易戰會發展到什
麼程度還難以預料，但可以肯定的是，如果美國對陸企輸美產品
按照六百億、二千億、五千億美元規模遞次徵收高額關稅，將會
有不少陸企陸續陷入破產困境。因此，對貿易戰可能導致的企業
破產，人民法院應當及早進行研判，以防不測，甚至應考慮建立
一個破產審判工作的平台。

多難興邦，又贏

華人做生意不嬲玩價低但利潤，用人工低去賺錢，生意差就仆直

全国人民為泰輪胎聲請破產喝采

全國喜迎

其中，乘用車輪胎出口
衰退百分之廿一點七。

衰退得幾甘

香港好多重型車都用大陸胎

High tech hi 野
low tech lo 野

神者撚，輸胎能

食花生